% Commandes personnalisées
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% --- Environnement d’encadrement avec titre ---

\RequirePackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{most}

\tcbset{
	before upper={\parindent=1.5em}, blanker, breakable,
	before skip=\EspacementPar, after skip=\EspacementPar
}

\newtheoremstyle{thm}{0pt}{0pt}{}{}{\sbweight}{}{1em}{%
	\thmname{#1}%
	\thmnumber{ #2}%
	\thmnote{\normalfont\itshape\ (#3)}.%
}
\theoremstyle{thm}

\newlength{\epaisseur}
\setlength{\epaisseur}{12pt}

\definecolor{definition} {HTML}{FF8C64}
\definecolor{proposition}{HTML}{8ED1E2}
\definecolor{lemme}      {HTML}{7D6B7D}
\definecolor{theoreme}   {HTML}{24A68E}
\definecolor{corollaire} {HTML}{9D84BF}

\newtheorem{definition}             {Définition}[chapter]
\newtheorem{defprop}    [definition]{Définition-proposition}
\newtheorem{proposition}[definition]{Proposition}
\newtheorem{lemme}      [definition]{Lemme}
\newtheorem{theoreme}   [definition]{Théorème}
\newtheorem{corollaire} [definition]{Corollaire}

\tcolorboxenvironment{definition}{borderline west={1pt}{-\epaisseur}{definition}}
\tcolorboxenvironment{defprop}{borderline west={1pt}{-\epaisseur}{definition}}
\tcolorboxenvironment{proposition}{borderline west={1pt}{-\epaisseur}{proposition}}
\tcolorboxenvironment{lemme}{borderline west={1pt}{-\epaisseur}{lemme}}
\tcolorboxenvironment{theoreme}{
	borderline west={1pt}{-\epaisseur}{theoreme},
	borderline west={1pt}{-\epaisseur-2pt}{theoreme}
}
\tcolorboxenvironment{corollaire}{borderline west={1pt}{-\epaisseur}{corollaire}}

% --- Exercices ---

\newtheoremstyle{exo}{\EspacementPar}{\EspacementPar}{}{}{\sbweight}{.}{1em}{}
\theoremstyle{exo}
\newtheorem{exo}{Exercice}
\newcommand{\sol}{\item[\hskip\labelsep\itshape Solution.\enskip]}

% --- Remarques et exemples ---

\newtheoremstyle{rmq}{\EspacementPar}{\EspacementPar}{}{}{}{}{1em}{%
	\thmname{\itshape#1}%
	\thmnote{\normalfont\itshape\ (#3)}.%
}
\theoremstyle{rmq}

\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{remarques}[remarque]{Remarques}
\newtheorem{exemple}{Exemple}
\newtheorem{exemples}[exemple]{Exemples}

% --- Preuve ---

\renewcommand*{\proofname}{Démonstration}
\renewenvironment{proof}[1][\proofname]{\par
	\pushQED{\qed}%
	\normalfont\topsep\EspacementPar\relax
	\trivlist
	\item[\hskip\labelsep\itshape#1\@addpunct{.}\enskip]\ignorespaces
}{%
	\popQED\endtrivlist\@endpefalse
}

\renewcommand{\qedsymbol}{$\square$}
\newcommand{\cqfd}{\qedhere}
\newenvironment{preuve}{\begin{proof}}{\end{proof}}

% --- Raccourcis ---

%% Ensemble
\DeclareMathAlphabet{\mathsb}{\encodingdefault}{\familydefault}{sb}{n}

\newcommand{\ensemble}[1]{\ensuremath{\mathsb{#1}}\xspace}
\newcommand{\C}{\ensemble{C}} % Complexes
\newcommand{\R}{\ensemble{R}} % Réels
\newcommand{\Q}{\ensemble{Q}} % Rationnels
\newcommand{\Z}{\ensemble{Z}} % Entiers relatifs
\newcommand{\N}{\ensemble{N}} % Entiers naturels
\newcommand{\K}{\ensemble{K}}
\newcommand{\F}{\ensemble{F}}

%% Fonctions et systèmes
\newcommand{\fnc}[4]{\left\lvert\begin{aligned}#1&\longrightarrow#2\\#3&\longmapsto#4\end{aligned}\right.\kern-\nulldelimiterspace}
\newcommand{\fonc}[5]{#1\colon\fnc{#2}{#3}{#4}{#5}}

\newcommand{\Sys}[1]{\left\{\begin{aligned}#1\end{aligned}\right.\kern-\nulldelimiterspace}

%% Flèches
\renewcommand{\iff}{\if@display\quad\Longleftrightarrow\quad\else\Leftrightarrow\fi}
\renewcommand{\implies}{\if@display\quad\Longrightarrow\quad\else\Rightarrow\fi}
\renewcommand{\to}{\longrightarrow}
\newcommand{\inj}{\lhook\joinrel\longrightarrow}
\newcommand{\surj}{\relbar\joinrel\twoheadrightarrow}

%% Opérateurs et objets généraux
\newcommand{\card}{\#}
\DeclareMathOperator{\Card}{Card}
\DeclareMathOperator{\prt}{\mathscr P} % Partie d’un ensemble
\DeclareMathOperator*{\infe}{inf}
\DeclareMathOperator*{\infes}{inf\vphantom p}
\DeclareMathOperator{\Id}{Id}
\newcommand{\fc}{\mathsb{1}} % Fonction caractéristique

%% Grands opérateurs
\newcommand{\som}[3]{\sum_{#1 = #2}^{\if#3i+\inf\else#3\fi}}
\newcommand{\pro}[3]{\prod_{#1 = #2}^{\if#3i+\inf\else#3\fi}}
\newcommand{\sod}[3]{\bigoplus_{#1 = #2}^{#3}}

\newcommand{\imc}[1]{{\mathclap{\substack{#1}}}}

%% Nombres complexes
\renewcommand{\Re}{\qopname\relax o{Re}} % Partie réelle
\renewcommand{\Im}{\qopname\relax o{Im}} % Partie imaginaire
\DeclareMathOperator{\Arg}{Arg}

%% Arithmétique
\DeclareMathOperator{\pgcd}{pgcd}
\DeclareMathOperator{\ppcm}{ppcm}
\let\eq\equiv

%% Analyse
\DeclareMathOperator{\Arcsin}{Arcsin}
\DeclareMathOperator{\Arccos}{Arccos}
\DeclareMathOperator{\Arctan}{Arctan}

%% Algèbre générale
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\Coker}{Coker}
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\newcommand{\permu}{\mathfrak S} % Groupe symétrique
\newcommand{\alter}{\mathfrak A} % Groupe alterné

%% Algèbre linéaire
\DeclareMathOperator{\lin}{\mathscr L} % Applications linéaires
\DeclareMathOperator{\Vect}{Vect}
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\PGL}{PGL}
\DeclareMathOperator{\SL}{SL}
\DeclareMathOperator{\PSL}{PSL}
\DeclareMathOperator{\Mat}{Mat}
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\let\O\relax
\DeclareMathOperator{\O}{O}  % Groupe orthogonal
\DeclareMathOperator{\SO}{SO} % Groupe spécial orthogonal

\newcommand{\M}[3][\K]{\mathscr M_{#2, #3}(#1)} % Ensemble des matrices
\newcommand{\Mc}[2][\K]{\mathscr M_{#2}(#1)}    % Matrices carrées
\newcommand{\McR}[1]{\Mc[\R]{#1}}
\newcommand{\McC}[1]{\Mc[\C]{#1}}
\newcommand{\T}[1]{\prescript{\mathrm t\mkern-3mu}{}{#1}} % Tranposée
\DeclareMathOperator{\diag}{diag}

\newcommand{\mat}[1]{\begin{pmatrix*}#1\end{pmatrix*}}
\newcommand{\Det}[1]{\begin{vmatrix}#1\end{vmatrix}}
\newcommand{\mato}[1]{\mathopen{}\mat@ns{#1}}

%% Probabilités
\renewcommand{\Pr}{\ensemble P}
\newcommand{\Esp}{\ensemble E}
\DeclareMathOperator{\Var}{Var}
\renewcommand{\bar}{\overline} % Barre
\newcommand{\cmpl}{^\text c}

%% Topologie
\newcommand{\inte}{\mathring} % Intérieur

%% Intervalles
\newcommand{\intervalle}[4]{\mathopen{}\left#1#3, #4\right#2\mathclose{}}
\newcommand{\intff}[2]{\intervalle[]{#1}{#2}}
\newcommand{\intof}[2]{\intervalle]]{#1}{#2}}
\newcommand{\intfo}[2]{\intervalle[[{#1}{#2}}
\newcommand{\intoo}[2]{\intervalle][{#1}{#2}}
\newcommand{\intent}[2]{\llbracket#1, #2\rrbracket}

%% Vecteurs avec flèche
\newcommand{\@vect}[2]{%
	\vbox{\ialign{##\cr%
	$\scriptscriptstyle\relbar\mkern-6mu \cleaders\hbox{$\scriptscriptstyle\mkern-2mu\relbar\mkern-2mu$}\hfill
	\mkern-6mu\to$\cr%
	\noalign{\nointerlineskip\vskip.5pt}%
	$#1#2$\cr}}
}
\newcommand{\vv}{\mathpalette\@vect}

%% Éléments différentiels
\newcommand{\di}{\mathop{}\mathopen{}d} % Différentielle
\newcommand{\diff}[2]{\frac{\dd#1}{\dd#2}}
\newcommand{\tdiff}[2]{\dd#1/\dd#2}
\newcommand{\dep}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\ddep}[2]{\dfrac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\tdep}[2]{\mathop{}\mathopen{}\partial #1/\partial #2}
\newcommand{\lap}{\mathop{}\mathopen{}\Delta} % Laplacien

\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{div}

%% Intégrales
\newcommand{\dd}{\mathop{}\mathopen{}\mathrm{d}} % d droit dans les intégrales

%% Espaces de fonctions
\newcommand{\Leb}{\mathrm L} % Espace de Lebesgue
\newcommand{\Lloc}{\Leb"{loc}^1}
\newcommand{\con}{\mathscr C}

%% Connecteurs logiques
\newcommand{\et}{\text{ et }}
\newcommand{\etq}{\quad\text{et}\quad}
\newcommand{\etqq}{\qquad\text{et}\qquad}
\newcommand{\ou}{\text{ ou }}
\newcommand{\ouq}{\quad\text{ou}\quad}
\newcommand{\ouqq}{\qquad\text{ou}\qquad}
\newcommand{\avec}{\quad\text{avec}\quad}

%% Abréviations de symboles
\newcommand{\cn}{\colon}
\newcommand{\pt}{\forall}
\newcommand{\ex}{\exists}
\renewcommand{\inf}{\infty}
\newcommand{\x}{\times}
\let\oldd\d
\renewcommand{\d}{\cdot}
\newcommand{\defi}{\coloneqq}
\newcommand{\supeq}{\geqslant}
\newcommand{\infeq}{\leqslant}
\newcommand{\vide}{\emptyset}
\newcommand{\union}{\cup}
\newcommand{\inter}{\cap}
\newcommand{\inc}{\subset}

\let\epsilonup\epsilon
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\newcommand{\e}{\epsilon}
\renewcommand{\a}{\alpha}
\renewcommand{\l}{\lambda}
\newcommand{\om}{\Omega}
\renewcommand{\o}{\omega}
\newcommand{\p}{\varphi}

%% Analyse asymptotiques
\newcommand{\li}[2]{\xrightarrow[#1 \to #2]{}}

%% Grands délimiteurs
\newcommand{\GrandDelim}[3]{
	\expandafter\def\csname #1@s\endcsname##1{#2##1#3}
	\expandafter\def\csname #1g\endcsname##1{\bigl#2##1\bigr#3}
	\expandafter\def\csname #1gg\endcsname##1{\Bigl#2##1\Bigr#3}
	\expandafter\def\csname #1G\endcsname##1{\biggl#2##1\biggr#3}
	\expandafter\def\csname #1GG\endcsname##1{\Biggl#2##1\Biggr#3}
	\expandafter\def\csname #1@ns\endcsname##1{\left#2##1\right#3}
	\expandafter\def\csname #1\endcsname{\@ifstar{\csname #1@s\endcsname}{\csname #1@ns\endcsname}}
}
\GrandDelim{pa}{(}{)}{}
\GrandDelim{crochet}{[}{]}{}
\GrandDelim{ens}{\{}{\}}{}
\GrandDelim{abs}{\lvert}{\rvert}{}
\GrandDelim{nor}{\lVert}{\rVert}{}
\GrandDelim{pe}{\lfloor}{\rfloor}{}

\newcommand{\absd}{\abs*{\d}}
\newcommand{\nord}{\nor*{\d}}
\newcommand{\nsd}{\nsb\d}

\newcommand{\ps}{\@ifstar\ps@s\ps@ns}
\newcommand{\ps@s}[2]{\left\langle#1, #2\right\rangle}
\newcommand{\ps@ns}[2]{\langle#1, #2\rangle}
\newcommand{\psg}[2]{\bigl\langle#1, #2\bigr\rangle}
\newcommand{\psgg}[2]{\biggl\langle#1, #2\biggr\rangle}
\newcommand{\psd}{\ps\d\d}

\newcommand{\pao}[1]{\mathopen{}\pa{#1}}
\newcommand{\crocheto}[1]{\mathopen{}\crochet{#1}}

\newcommand{\enstq}{\@ifstar\enstq@s\enstq@ns}
\newcommand{\enstq@ns}[2]{\ens{#1\mathrel{}\middle\vert\mathrel{}#2}}
\newcommand{\enstq@s}[2]{\ens*{#1\mid#2}}
\newcommand{\enstqgg}[2]{\ensgg{#1{\mathrel{}\bigg\vert\mathrel{}}#2}}

\newcommand{\ns}[1]{ % Norme surbordonnée
	\left\lvert\mkern-1.3mu\left\lvert\mkern-1.3mu\left\lvert#1%
	\right\rvert\mkern-1.3mu\right\rvert\mkern-1.3mu\right\rvert
}
\newcommand{\nsb}[1]{ % Norme surbordonnée
	\lvert\mkern-1.3mu\lvert\mkern-1.3mu\lvert#1%
	\rvert\mkern-1.3mu\rvert\mkern-1.3mu\rvert
}

% --- Éléments de formatage ---

\newcommand{\regle}[1]{\leavevmode\leaders\hrule height \dimexpr.25\baselineskip+#1\relax depth \dimexpr -.25\baselineskip+#1\relax \hfill\kern0pt}

\newcommand{\stpar}{\@ifstar\stpar@s\stpar@ns}
\newcommand{\stpar@ns}[1]{$\bullet$ \textit{#1.}\enskip}
\newcommand{\stpar@s}[1]{$\bullet$ \textit{#1}\enskip}

% --- Diagrammes commutatifs ---

\tikzcdset{
	row sep/normal=1cm, column sep/normal=1cm,
	every label/.append style={font=\normalsize},
	outer xsep=2pt
}
